.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: spell
.. _spell--m--Magic-Aura:

Магическая аура (`Magic Aura <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=178>`_) / Закл. 1
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- :uncommon:`необычный`
- иллюзия

**Обычай**: арканный, оккультный

**Сотворение**: 1 минута (жестовый, словесный, материальный)

**Дистанция**: касание

**Цели**: 1 объект массой 3 или меньше

**Продолжительность**: до следующего раза, когда вы совершаете своим дневные приготовления

----------

Вы изменяете внешний вид ауры магического предмета.
Вы можете выбрать, чтобы аура цели казалась как от обычного магического предмета с уровнем в два раза выше уровня *магической ауры* или менее, либо, чтобы она обнаруживалась будто под эффектами выбранного вами заклинания с уровнем *магической ауры* или ниже.
Если цель магическая, то вы вместо этого можете выбрать, чтобы она казалась абсолютно немагической.

Заклинатель использующий :ref:`spell--d--Detect-Magic` или :ref:`spell--r--Read-Aura` равного или большего уровня заклинания, может попытаться не поверить в иллюзию от *магической ауры*.
*Магическая аура* не маскирует ауры заклинаний 9-го уровня или выше, или предметов 19-го уровня или выше.

----------

**Усиление (3-й)**: Вы можете выбирать целью существо вместо объекта.
Делая это, вы можете либо скрыть ауры всех имеющихся у него магических предметов, либо сделать ауру существа выглядящей будто оно под действие известного вам заклинания.

.. versionchanged:: /errata-r1
	*Изучить ауру* изменено на :ref:`spell--r--Read-Aura`.





.. include:: /helpers/actions.rst